[BIG4] 2017 BIG4 Recruitment

唔係Corp fin或者consulting in黎把撚呀？🙄

Lm

留名

留名
ex-big4 撚

有冇巴打知E係幾時開工

大家收到offer嘅巴絲，不如開返個group交流吓最新消息啦，無論PEDK都好

仲有冇人收到dtf audit offer?

好

Hi 大家好。
收到p記offer 係味deadline前上portal accept offer就得。
仲有冇其他野要做

準備識下靚女

不過親身見過有audit女由okay做到變殘殘地

當然亦都有啲天生麗質既點捱都仲有啲姿色

一個peak season 睇到晒

想問係咪四間offer都係14500？

冇人討論

有某啲dept 高啲架

加油呀入去捱下係唔錯既

巴打捱左幾耐？最大挑戰係咩？

lm

我唔是做financial audit呀
做左1年左右就跳左出去
以我黎講, 最大挑戰似乎係人事

廢事自爆太多, 忠告係你要知道自己想要咩同埋你要搵到滿足感, 冇滿足感好難捱到有牌

Lm
Telegram group 不如？
試開，睇下有冇人入

冇左啦？

真正既毒撚唔洗識女架

算吧啦你
通常都係口裡說不身體卻十分誠實
比心機入左big4識女啦

我上星期五先見完dtt audit
Manager in 果陣個manager同我講話我冇咩問題
叫我準備partner in
佢咁講係咪即係有機

入到PI多數都okay

加唔到

corp fin internal 都唔撚請

KPMG 一撚定最低
有得簡咪撚入KP
出BONUS/過多2年你一定後悔

資源少, 客少, bonus 少 (近4年bonus = 0.9, 1.1, 1.0, 0.9... 其他big4 係唔會咁仆街....)

d 老闆/SM 成日叫你做d 無厘頭又無撚用既野去浪費時間

d job 已經比其他big4/2nd tier 搶得7788
得返d 爛屎job

正解 (KPMG 情況)
好多好撚廢既, 有鬆手既SM照, 輕鬆年年拎high performance
或者明知佢係垃圾RP, 一定升到grade, 其他人就比人CO 曬

not exist

Audit多唔多人會apply internal tranfer去corp fin/ transaction service個d?

巴打有pi果時可唔可以上黎講聲
想知佢而家大約要幾耐先叫人pi

多, 通常夠第3, 第4年就會想轉
但一定唔撚理你,
直到你有個external offer, 要resign 啦
你個dept head/partner 先會幫你同果邊d 人問下status, 之後先會去睇你份CV
到你臨走果幾日, 就會比機會你interview
跟住叫你推遲resign day

之後就keep 住問你external 果度而家點,
仲請唔請你

如果人地嫌你推遲, 唔再請你
咁internal 都唔會請, 由得你繼續做audit 狗

如果人地繼續請你
internal 就迫於無奈請你

點解一定唔理你?
Corp fin/transaction service 鐘意請non big4人？

睇黎巴打係K架喎

巴打你真係明白

唔係中意請non big4
係本身job少請人少, 一係RP, 一係海歸, 一係你好好彩

但我識人, internal transfer 走左去做DD, Strategy
但係你要好active同識人

因為圍內自己玩, 好過比你班audit 狗去分野食
養多一個人 = dept fund 既cost 大左 = 老闆搵少好多錢.

Audit/Tax 大部門, 多一人, 少一人, 可能係講緊老闆份bonus 無左0.00000001%

CF TS 呢d 部門, 養多條友= 無左5% bonus (誇張d 講, 唔知實際數), 仲要唔知你係咩料, 黎到乜都唔識又要教 = productivity 低 = 做得慢 = quality 差 = 少左客 = 老闆份糧又細左

同埋audit 狗轉過去都只係當人踏腳石
老老實實真係無乜必要幫你

己走

你都係K ?
咩dept

恭喜晒

btw朋友

識人, 唔單止要識入面既人
仲要識出面既人, 幫公司R 到deal

唔講喇廢事比人知
不過我依家幾開心

都係, 咁我啲朋友都幾好彩

有無人知d audit會唔會再派partner in比10月頭 group in既人

琴晚開完訓左，訓醒先見到有班人凌晨十二點一點左右入黎係咁問我去左邊 然後無啦啦屌我一輪就quit 曬，都係留番比有心既巴絲搞啦

其實點解咁多人想轉過去？
份pay好過audit?定係exit opportunities多d?

k記狗岩岩上完conversion睇下呢個post真係sad

算啦小喇叭

你話個舊group定你開咗個新group

pay上到去好啲
做既野學到既野, 出到去有用好多,exit opp 好

Push返上去

收到ey We are sorry to inform you that you have not been selected for further assessment.係咪即係俾人reject左

岩岩收到dtt offer

Yes...

yes.. but keep faith
maybe you can get PwC

咩dept?

巴打去到咩stage...

Audit

Partner in

Superday完冇offer 會唔會有N手飯都未知

巴打幾號Pi架...

巴打幾時par in?

小弟12月grad
依家有big 4 tax offer係手
同時搵左一份statutory body 嘅 accounting 工 初頭人工高big 4幾千
自問唔太有野心 依家諗緊點揀好
做statutory body又驚開壞個頭 但係人工都升得stable
而做Big 4 tax 又驚出路窄
巴打們會點揀

利申：紅巴

晉升機會如何？
想唔想考牌？想就入黎做奴隸啦，點都有配套幫你考試

會唔會變成無野做唔使OT

Sad for you
Pi個陣表現差？
我今日都Ey pi完

聽聞今年P advisory 開左個Deals trainee program. 有冇入報左 ?

Accept完EY offer, 點解冇email覆返我已經收到我既acceptance,定正常

轉左dept?

有冇人知EY 係咪星期五先有通知
利申23/11 pi未有offer

咩tax 先
transfer pricing 同salary 都差好多啦

大撚把細job
job 愈細 (audit fee 低) 愈撚麻煩

audit fee 低通常會:
1) 個客其實乜鳩都唔識, 亂落adjustment
2) supporting 基本上唔會有
3) hardcopy TB/ mgt ac
4) 一路做佢一路改數
5) 同一條題目Q 個客2次, 2次都唔同答案, 唔信up 乜鳩

加上呢d engagement "無fee"
可能講緊book 一條2,3人既team 一星期
但實際需要既講緊可能係5人team 做2,3星期
所以就變成audit team 都鳩做鳩放
比人捉果d 位先認真少少做

跟住過曬骨啦
(fee 低無乜油水, partner 都廢事同你煩,快快手簽完收錢好過)
下年接手果個就仆街啦
d working 亂鳩咁做
解釋又9唔撚搭8

我都係咁，收唔到回覆

覺得衰係邊？

答既野正正常常 無講錯啲咩都衰左
可能first impression唔好掛

仲諗著聽講k考qp d班quality好d又有exam leave
巴打可唔可以講下其他big 4呢方面有咩分別？

怕既再打去HR度問一問

轉左firm

咁K記啲QP training 係唔錯既

牌我會考呀 但係驚入tax出路窄d

普通Corp tax FI team

都唔係呀, 學到既野跳出去都幾多工種可以做

Tax點會冇出路
利申：做緊逼科Corp Tax

做緊逼科corp tax +1
自己team都有好多人跳左出去做

依加得番k記肯用kaplan
同埋workshop都可以係k自己公司上
變相賺左d番工時間

Ey verbal做40 numerical得25 會唔會過唔到

同d frd討論就係話係d同k兩舊屎入面揀嘅時候，如果本身想q左就跳，k都仲係一個好嘅選擇 我都仲諗緊，因為p同e都應該無望

我verbal 做得24，numerical 30，過左

11月7

有無巴打知dtt 既team 係點分 同有幾wok

有無巴打今個禮拜收到ey offer

有冇人收到p tax offer?

Kpmg個apt test要求係咪好高
有冇pass左kpmg apt test既人可以講下做左幾多條verbal / numerical/ logical?
Kpmg intern既都可以講下

fg 定已經grad左？

我係驚numerical fail

K alumni
已經唔記得個分, 但每個session都唔同

收到dtt audit offer 既巴絲可唔可以講下幾號pi?

唔知點算好 accept 完ey spring intern, Deloitte 就sd email黎話有offer

咁你係intern定grad job?

10月中 group in
4/11 pi

有冇人知pwc summer intern 依家去到咩atage？
我做完aptitude test乜撚都冇

收到EY offer嘅巴打
PI完大概幾耐通知？

要求應該就唔高，verbal應該30,numeric 2x,logic 唔知

利申verbal 49 剩1分鐘 numeric 37 剩2 分鐘
E K D 都有pi ,不過已經拎左p offer所以冇去E in

自問對apt test 都幾有心得，想問既巴打可以交流下

😞😞😞😞😞

點做到咁快 都要睇下計下

我上星期先group in完
仲有冇機

我想跟巴打學下野 你點先做得咁快？

Hi，巴打
正常一星期內

巴打咁快手嘅
點做到

厲害厲害

絕對有
唔洗灰心其實
做好自己唔洗諗太多

乜有出分架咩

係邊度睇架 利申岩岩manager in 完

有冇人係星期一至四收過EY 柯化
EY 係咪星期五先出
上星期三in, 依家仲未有offer 係咪rip

Me too 上星期四pi

我愛EY
快d 瘋狂sd email比我啦 嗚呀

再上個星期四 Pi

最主要係操得多
SHL 呢d做到爛曬既我基本每個section 都可以5分鐘內做完，不過通常都等多陣先交費時比人當我出cheat，已經可以收到就係canteen即刻做
網上有好多source，做多幾次就會發覺d文熟口熟面
Cut-E其實都係得第一次難，因為佢暫時次次都係同一篇文（做過5-6次唔同公司既cut-e) ,同一堆數

技技巧上來講最主要就要識得分邊d係can not say
記得要係篇文直接support 先好答true/ false.

例如：
An increase in ABC factor （原因）will have a positive effect on XYZ. （結果）

如果題目問
ABC increase lead to increase in XYZ.
True.

ABC increase lead to decrease in XYZ.

False.

通常將因果關係掉轉，

XYZ decrease lead to abc increase.

又或者原因既相反（呢個最重要）
ABC decrease lead to XYZ xxxxxxx.

呢兩個case 都會係can not say。

最後，唔識就撞can not say （適用於shl，cut-e就小心用啦）

順手一提，cut-e verbal 會有好幾條問下你呀邊個邊個之前有冇係1.邊個國家2.邊間公司3.做過咩位。佢成日會得兩個factor中，淨低果個唔中黎fake你，記得留意！

唔係分 我諗上面d巴打都係講緊attempt 左幾多題
有傳cut-e 答錯會倒扣分，不過唔知可唔可信。
所以唔識做可以試下直飛下條先。

祝你有pi

Ching 好pro o係咪有幾o個offer already

印象中好似做晒

Mi in 得唔太好 可能都冇了

唔好咁講 熟手技工only
暫時得p RA
其他幾間因為都係報advisory 岩岩先pi完，希望有offer啦

下星期in Accenture，有冇巴打分享下

間間都有exam leave
係KP 今年大減人工又唔撚認
先係咁講到自己好多benefit
其實4間benefit 差唔多
咩睇醫生呀, body check 呀, 買眼鏡果d
exam leave, QP 班, training.....etc

間間都有架啦屌

唔係咁易
3年好撚長
d 人又仆街又賤
你入畢馬閪既話自己睇路

入德仔有樣好, 就係好多女
kp 果d....

唔係HR 根本無得睇返個分

小弟冇知想問下， deal advisory 內面做TS個d同 transaction banking既野似唔似？ 定係原全唔同？

我都想知究竟big 4 deals同bank m&a有咩分別 同career path有咩好過audit

利申:有p deals advisory喺手

想問下p deals advisory難唔難入？ 使唔使ibank fo intern background個次？ 你係直入定係deal secondment個program?

Ohh原來係你拎左間meeting room
你in咩team呀巴打

你走左未呀
快啲走啦出面一片天堂

考big4係咪英文一定要好勁

Big4 corp fin同ibank m&a唔同應該係ibank主要做size大既deals,而big4主要做size中-細既deals,當中ibank既m&a deal複雜性會高好多

Big4 transaction service主要應該係做size 大既m&a buy side deal既financial due diligence,睇下買家想買既目標公司既financial statement有冇d non-recurring earnings, hidden liabilities等等.睇下financial statement 有冇d野係反映唔到依家公司財政狀況

利申:有錯請指正
識人big4 corp fin轉non bb外資m&a

DSE英文3

英文廢係business world好難撈

我都冇收到，應該正常

我都拎3 應該下年9月10月報 好撚驚

2017grad

Business and Tech Delivery
Apt test 都冇收過，突然叫我去in

有無9/11 in dtt audit既巴打收到offer?

15/11 等緊

你地幾時gi

我12/10 GI

Accenture 邊有Apt test架
溫下啲business analyst 野, 睇下啲SI project 做啲咩啦

係，23/11 in ，25號收offer

起碼講唔可以太差

有無方法係一年內英文突飛猛進

係咪23號之前in仲未收到offer可以當自己收左皮

e 好似係會出reject letter, 未收到仲有機

多謝巴打教路
其實好離奇 我明明淨係用LinkedIn 開完ac，之後填到一半冇submit 點知琴日突然叫我in
第一下以為佢send錯email
不過照覆左availability 再算

巴打記唔記得自己in 邊個partner

唉，molamola

我唔係Biz and Tech Delivery 個邊, 幫唔到你
不過通常第一round都係HR interview, 問下你CV, 比條問題你答 (e.g. 究竟狗鐵有幾多架車), 然後叫你用普通話讀一段仔文字

我果陣in就係咁, 唔知依家有冇轉到

有冇巴打accept左pwc offer? 上網accept完冇消息既

Dtt 有冇人報forensic

其實30歲係2nd tier advisory做緊senior係咪應該博下big4? 我驚去到要discount而且無得升。反而呢到應該可以升上去

我個friend都係冇反應

想問收到ey offer嘅巴打 佢係經email定電話比offer?
尋日miss jor ey電話

Emai

Pi左？

六點最後機會
ey

同求

今日in完dtt intern, 感覺麻麻地

DTT要show teamwork啊

有人漏夜趕科場
有人辭官歸故里

青春要過得有意義
各位有MT offer記得狗衝，big4唔係你地想象中咁好
有big4 exp只係對生存係z

個流程係點？

有人漏夜趕科場
有人辭官歸故里

青春要過得有意義
各位有MT offer記得狗衝，big4唔係你地想象中咁好
有big4 exp只係對生存係呢行有用
去到其他地方就晒氣
唔好埋沒自己興趣

同埋跟campus hire入就好似打大佬咁
入唔到仲有大把機會
佢急住要人果陣有身份證就入到

利申: FS撚，interview好差，永遠的normal pay，一年wok一個月

Grp discussion 跟住 presentation 然後單獨見hr/manager 問返你關於個case嘅野

group discussion 個題目係咩？

就係俾個business case你 入面有好多唔同sources 傾下間公司目前有咩問題 同有咩解決方法

好似好難咁

gp in麻麻地，但individual in幾好，唔知有冇機

都有機㗎 grp in唔係一切
Intern大概收40幾個

Btw之前係咪有巴打開telegram group?

祈求天～地賜我一個offer
賜我audit offer
如憐憫罪人

25/11

除左campus hire仲有咩方法畢業前可以apply
衰左但想再博

巴打係dtt做緊？

未入過唔知死
Btw 我想入去試下

呢個星期Ey pi嘅巴打有無消息
星期五啦
星期五出offer係咪真架

今年做過spring intern 有return offer

恭喜曬

得閒就報下啦，oversea都可以試下
每間隔3-4個月一次囉
我四間夾埋都報過十幾次
最後報左再下一年既campus hire
一個月內清晒所有apt test同interview再入職
快到我都唔信

唔係話big4唔好，只係唔應該上神枱
MT先係神枱之列

毒撚唔岩做mt
做eo ird Aa重好

有冇人收到ey offer

心已死

終於收到

恭喜巴打，幾時in
好絕望

17/11 Pi
巴打唔好死心再等等

恭喜

EY 有Offer

同意，有mt就衝左先

利申：做到好辛苦

Ey offer嘅幾時pi

收到ey advisory offer
我係見FSO advisory

offer 冇講咩team
但係個title 叫accountant
我想知係咪真係入左FSO?

定係另外有隻offer叫associate 先至係真係FSO advisory

11/18 呀巴打

佢應該係每個星期五出一批 Offer, 加油

我同我個fd都係FSO, 應該係無分別

btw, 會唔會係未來同事

咁點知邊條team

咁照計我應該下禮拜五個批
謝巴打

有得揀千祈咪撚做逼科呀咁多位巴打

冇錯
我都後悔入左
都係FS撚 係冇咁辛苦但唔知可以去邊

有冇人dtt 25/11 打後pi 但收到offer?

FS轉唔到去銀行/insurance?

其實讀三大account對入big4有冇幫助

睇你覺得in先係咪一種優勢啦...
好似EY/pwc會process三大先... 當然cv都係其中一個因素

當然你interview唔得 讀三大都無用

真係咁差 關唔關本身巴打能力事先？ 定純粹工作性質太辛苦

EY Advisory vs Deloitte AiA - IT

各位巴打會點揀?

EY for sure

有一大部分人全年有6-9個月做到12-2am以上
唔好彩仲有日出睇

一個星期返足7日，身唔攰心都攰啦

工作能力呢點好，能者多勞
你會唔會為左每個月多10%-20%人工同升到M而做多人地30-50% workload
就係個人選擇

邊間FS?
8樓22樓定門常開？

ey AC 完成3星期都冇pi消息係咪收左皮 ,但冇收reject letter

有冇人有Ey advisory offer?

Audit?

邊間fs 要番足7日

我唔係想質疑巴打 咁問只係知道有師兄做緊big4 但基於條team好好 就無巴打講到咁chur
所以問下關唔關team事

唉 手上有2個offer 仲諗緊take 邊個好

Offer 1: Statutory body Accounting 人工一開波17k 唔跟政府跳point 但人工加幅應該同政府唔差太遠 升得慢但有得準時放工

Offer 2: Big 4 corp tax 嘅FI team 有時候會wok wok 地 有無巴打做緊tax 可以share下出路點樣 因為tax field 出路應該有d窄

利申：會考QP 就算無big 4 training support應該都ok

利申：巴打
身邊d人聽到big 4個名都覺得應該take big 4 offer

有無人可以講下big4既 Corp tax既情況 成日話m code d code會wok 但究竟係幾月開始wok? 同埋wok幾耐？

自己試過FS audit，都做得夜但可以接受，都係1-3月比較wok

利申有audit同tax FS offer，凈係想簡一個無咁wok既offer

出左嚕

我覺得係英文好有優勢 三大英文唔好都無用

小弟都做過big 4 tax intern
D code無記錯係指31/12 year end 嘅公司
佢地file tax return 嘅deadline 就會係15/8
所以大概7-8月左右會忙 我見果陣d juniors 好似差唔多10-11點收工
M code 好似係3月ye
我諗普遍黎講tax無audit 咁wok 嘅

咩Business line

D code 6至8月wok
M code 就10同11月wok
但係其實FS係冇乜m code嘅 九成都係d code
所以九月開工的話你一月前都應該唔wok
個人應為tax點都係冇audit咁wok

Fsacp

10 11點收工真係無audit咁wok既

謝謝 #adore
咁係咪岩岩入去最好由HK corp tax做起，打好個底再轉/有機會再接觸prc tax, M&A tax個類？

Pish

通常一入去都係做hk tax多
prc tax就睇你跟邊個senior做野
不過好少見人做晒2邊 因為真係劇wok

垃圾係度，四大皆空，三大A&F，英文差

好詳細呀絲打 好少搵到人肯講tax
咁4間tax係咪差唔多？有無邊間特別好/唔好

如果要考牌就big4啦 人工跳高好多 都係辛苦一兩年轉返出去 又可以準時收工

EY risk advisory & dtt consulting digital 有冇人in緊，如果有去到咩情況?

小弟 ey ac 1201, dtt case analysis 1129

有無人11月尾partner in dtt business risk advisory? 求pm

Deloitte快手到，星期五in spring intern, 今日收左offer

我就係兩邊都要做晒既人...

同問，有無11月尾PI DTT audit 收左offer?

Good luck

咩意思lol, 重有借問ey risk advisory又點睇??

SA1,2慘到仆街 幾高工作能力都打柴
做得再快都仲有野做 真係可以做足七日

有冇Ching 有Ey TAS advisory offer?

我都係星期五in 今日下就收到dtt audit offer喎

pm?

LIHKG好似冇pm 你係咩u?

同埋想問大家 其實做過big4 intern 對第時搵工係咪好大幫助？值唔值得defer一個sem去做audit spring intern

同問

有邊個聽日考fe

舊年睇住呢個post希望快啲有offer
今年已經做到隻狗咁

Kp offer 出到幾號？
有冇人呢排收到offer, 係幾時par in?

我覺得值 不過依家last year追credit比較辛苦

CU

Big4 Tax撚
Peak個陣都係要做到睇日出， wok唔wok唔係睇services line, 係睇你派到咩Job
正如Assurance既同事派到隻靚Job一樣可以準時收工一樣
Btw 要做晒HK, PRC同US tax 3修既大有人在

大家做乜咁睇唔開入行

如果屋企等你份糧
你又冇其他行業 offer先好入

琴日 D 記 experience hire 一次過 in 完 hr 再 in partner, 好驚無 offer

in咩位？

Audit senior
HR 話一定要年尾前 on board, 咁我估你預得我 short notice 既都應該今日 or 聽日會有 result 掛，而家好撚淆

1月on board a1留名

有無人partner in左dtt business risk advisory 呀

樓上幾時PI? signed contract? 我仲未收到offer:(

謝對絲打 咁姐係都係睇彩數 有機會wok足全年

呢到有冇人報DTT gap year risk advisory intern?
定全部都Spring intern

或者AiA one year intern

啱啱收到D AiA IT offer
想請教各位兩個問題

1. P RA vs D AiA It 各位會點揀？
2. D email 入面寫上佢office accept offer 係咪意思真係簽約?

d記個partner in問你咩？

巴打AiA 係one year intern定？

一開始英文自介
之後中文傾下Cv同問下點解揀D 點解揀AiA
再問下situational 例如有幾個job你會點handle,學校做pj有冇遇過咩困難
最難係叫我用四個字形容自己
再轉普通話問我平時得閒有咩興趣

完

Grad job

巴打有冇telegram? 介唔介意傾傾？想請教你下你嘅background 同埋in個陣嘅野 我報緊佢個one year intern thanks

巴打 睇黎我地會做同事

有無人有報e記 PAS (advisory stream)有offer?
上個月pi完又無offer又無reject letter

巴打係1月定summer入職？
點解summer grad offer好似等咁耐咁...btw me audit

諗緊去P定D

Summer

不如係telegram傾傾

好呀

你地三大 ?

E記24號pi 到而加都無消息係咪收左皮

係mass email定私下send
巴打幾時in?

依家都未收到是咪冇機

上面巴打有講
上星期五派緊17號個星期既offer

所以24號個星期d offer 應該如無意外係今個星期五派

仲有機 巴打唔好灰心

私下
上星期pi 邊日唔講啦廢事自爆

巴打 post 左 telegram 已經你係邊個

清水灣大學

我諗我都係唔好咁大希望了
已經係最後一個機會喇

中伏

如果係P記RA offer係咪都一樣咁wok

問wok5wok 無意思
咩team都可以wok可以唔wok
問下自己好唔好彩好過

dtt audit仲未有 係咪冇希望

dtt 好多人reject offer, 耐心等下仲有機！
今日收到offer

入唔到先係有希望

幾時pi??

有咩区别啊……

金鐘定太古partner in?

呢到有幾多
e advisory

你又知多人reject?

區

大家收到dtt offer幾時partner in
知唔知道佢派offer係唔係跟partner in既先後派

巴打幾時報EXP HIRE

我係分開IN，過左HR一排，佢話會搞埋GRADUATE先安排 但而家都未有PARTNER IN

收到d記fas group in，我係唔係最遲個班黎 ，有冇巴打in過可以講下詳情係點？

想問下 DTT12/12 offer reception ( audit)
洗唔洗簽野
因為未肯定 想睇定d先

Offer reception 姐係簽約

問佐HR佢話唔使即時簽

一直都聽過好多big 4 audit巴打講到好辛苦
但好少聽到有關tax
有冇巴打可以講下tax其實係咪冇audit咁chur?

絲打有冇後悔入tax?
如果有mt/EO offer 你會點簡？
我聽過人話big4係辛苦但升得快過大部分 MT
你認唔認同？

生日快樂喎

今日有無派到dtt audite

留名

利申上年ey audit spring intern 已拎offer

磨擦力
生日願望係呢度個個都有offer

d記audit 15號pi
有無人15號之後pi已收offer?

唔好得big4咁高
big4三年後得一半人有得上m,然後果一半人好多又係跳出黎係bank做m
但係mt已經直接保你做m,而且前幾年仲高人工好多，根本目標已達到
EO 就直情另一個industry,起薪高big4成倍，又唔洗考牌又準時放工，梗係做eo

各位都會去？

多謝巴打解答
你覺得big 4 corporate tax工作氣氛點？
我去完interview 係似個鍾意個到既氣氛
同事又年青，好似幾有活力咁
所以好似幾鍾意間野
唔知有冇俾人呃左
呢樣野我覺得EO政府工俾唔到我
巴打點睇？係咪覺得我既諗法太天真？

我只係final year, 邊會熟行情
不過聽人講，做big4你成條team一齊打仗，大家關係係會好既
但返工我覺得人工同工時都係一個大concern，又要chur peak 又要chur exam唔係咩team culture 可以彌補到既
而且tax唔一定輕鬆過audit,識有個人做做下tax覺得太chur,轉左做auidt,之後告誡我唔好做audit
而且fg入big4既個個覺得自己捱到，但事實就真係好多人唔會捱到三年，或者三年後好彩m到既走，所以唔好太overconfidence覺得自己可以捱到好耐啦
不過我講咁多廢話，前提都係要有offer 係手有得揀所以我仍然跪求有big4 offer先
btw好多人接哂d big4 offer 到分team再推

我仲以為巴打已經做緊！
Good luck呀巴打！
我完全明白等offer係有幾焦慮

我今日收到email ask for availability for ac and submit d document , 前日先做完online test. 我係oversea

認真 有mt (真正意義上嗰隻) 同a/eo都唔好考慮big4 啦。
Tax 唔係你想像中咁輕鬆
us tax長期peak緊
Hong Kong profit tax 就 815 同 1115前幾個月咁啦
prc tax 就 Jan - May
如果你雙修兩種tax基本上你就
唔好忘記你仲要考試

至於你話culture就真係好睇你邊間既
同埋入到去batchmate and some newly promoted都可以wok爆你 (尤其後者)

至於你話係咪真係咁難入
老實講佢成年都請緊人咁滯
missed/failed左 grad programme唔代表你下年九月唔可以入職
我都係暑假先收到offer 所以唔洗話冇消息就點點點既
都係諗清楚做唔做好過啦

巴打暑假收offer係指grad offer? 介唔介意講邊間

邊間唔講啦 只可以話你知起碼有三間都仲會係暑假出offer

Ooh yes grad offer.
唔記得答埋

Ey 成組MI 冇PI 係咩玩法😂

p記audit揮手

想問下dtt risk advisory係咪姐係正常big4 advisory

幾號mi?

10 nov

Btw 想問下 dtt FAS 究竟幾時出offer 定已經出咗
見好似冇人講

三年有得升m 咪咁天真啦
a12, sa123 最快都五年先升到啦

你幾時gi,pi?

等多陣，我都係咁上下時間岩岩收call pi

17nov pi 好似係

dtt offer reception前無offer是否無機 定有第二round reception

講最top個批人既前途, 你覺得big 4 定 AO/EO好D?
路就擺係到, 睇你自己行唔行到

有無人ey已經有offer 相認下
上年spring intern個堆應該人人都有

簽左約未？

好似一月有個reception

sor, 唔知行情
如果係我真係揀eo，big4唔係好似以前咁輝煌啦，付出完一輪未必真係上到位
eo 都夠養妻活兒，仲多d social life
AO 梗加唔洗比，一入職四萬九vs萬四五 難聽d講，d女一聽到ao都濕哂啦，威都威d
audit條curve即使加得最快都唔知幾耐先追到ao

巴打咁佢有冇話會sd email 你 confirm ?

ao/eo 有生活 鐵飯碗
big4做撚死 放假溫書
入到a/e o我都想做

一定會email confirm d informatiom 你架

Audit
做個朋友

想問下EY advisory入面 performance improvement, risk &actuarial 邊條team前途最好？
Performance improvement 會唔會有得做strategy consulting野？ 定係係伏team?
Actuarial做既野同pwc deal advisory係咪差唔多？ 我見到description寫係做m&a dd etc, 但係pwc actuarial又另外有條team...
好confusing

Audit x2

有冇人收到KP offer?
幾時pi 既？

其實都好睇公司
介唔介意講係邊間?

有冇人有ey offer

23/11 pi 仲未收

我報左EY , 佢岩岩1pm 打左俾我一次，我響廁所無聽，佢又無留口信，我之後打反反去駁左去總機，佢話唔知邊個打俾我，又話佢會打多次俾我 但我覺得佢未必會打俾我
你地點捻？

offer 應該唔會收call, .得email
好似係

dtt今日有無派offer

咁客氣唔叫EDPK 呀

點解EY call我 是旦啦反正都無啦無啦

又話星期五出
利伸 29/11 pi

十一月十幾pi EY
仲未有news
想死

岩岩6點準時收到offer

幾時pi?

this week

Congrat,
記唔記得partner 咩名

11月3號pi，灰

Hi同事 但應該唔同batch 小弟做完intern要defer半年

24/11 pi 唔知有仲有無機

聽講做過intern/3大 account major基本上9成都有offer

睇樣 睇interview姐 city poly 都唔少
3 大 更加唔洗講 特別係CU

D audit
17grad
呢排仲有冇出offer

下星期一已經係offer reception

預左等人reject食二手飯

巴打幾時partner in? 求offer

p記accept 完offer係咪冇進一步消息?

11月頭

11月15號pi no offer
想知佢派到咁後既日期未，同係咪得一日offer reception

有人上星期partner in都已經有offer

thx,咁我唔洗ff啦
惟有認自己廢
p記in鬼佬又炒，d記in廣東話又炒
次次覺得自己有機都係收皮

入左fb，但都冇消息話有活動既
有冇pwc既 gp

之前miss過ey電話,佢真係有打返過黎
等下啦

想問deloitte做完intern係咪好大機會有return offer, 我黎緊會做deloitte spring audit intern

未有 睇下下星期一有無 點解唔留口信呢

我之前都miss左call,之後打返去，約時間 p in💪🏻

我有打過反去，但佢話依度係總機，check 唔到之前邊個打俾我，叫我要守株待兔

巴打，介唔介意講下你報EY係去到邊個stage？做完apt test？定interview完？幾時做apt test/interview架？apt test同收到interview隔左幾耐

我係報spring internship 2017 (climate and sustainability) , 大概25/11做左apt test, 琴日收到call
不過我miss左呀嘛，所以唔知佢打黎做咩，未必係有得in架 悲觀啲好

基本上一定有 正常表現實得 做intern只不過係幫你提早左partner in 因為臨走個幾日都會去見一見partner吹下水 但要defer 有d後悔

我都係報spring intern(financial advisory

自我都係報spring intern(financial advisory)，之miss左2次apt test，我send rmail比ey，跟住佢再比多次我做，11月17號做到宜家咩都冇

點解會miss apt test miss 兩次都俾你做反咁好
咁我地in 嘅division 唔同，話唔定schedule 唔一樣呢 不過你都係keep住不停揾其他好啲，唔好守株待兔

我唔係香港睇唔到email，之後叫我自己上網做，唔洗去九龍塘，好就好啦，但咁耐都冇消息呢
D記，我早幾日報左spring intern，琴日send 左apt test比我，陣間做但明明早幾個月dead左application，見樓上都派左offer但早幾日u send email 黎話開返application，12月9號先dead，希望我有機啦
祝你好運收到電話，星期一睇住電話啦

我記得我個frd d記上年係一in完就即出offer...auditing spring intern 趕到呢

我之前係打佢email寫個 Toll free numbers 既
唔駛太擔心，會call back

thx bro
但畢業唔洗chur搵工真係輕鬆好多

有冇pwc audit spring intern

Pwc intern今年係咪apt test-----group in之後就岀offer?
我做完apt test冇回音

呢樣真 但最慘係唔知做big4係咪真係自己想行個條路 仲有你睇到身邊個個同學都咁上進考政府 考紀律部隊 考銀行 考mt 你渣住offer好似廢青咁囉

但起碼有個offer保住底先，可以輕鬆d搵其他高level d既工

係直程無左個動力去讀書同搵工 應該係我自己既問題 仲有垃圾gpa同毒撚格 令我唔想去搵工同interview

我都上網做咋！你都加油 我會留意架啦

Toll free? 要講英文 ？

岩岩做完D記apt test，易過cut-e好多，起碼夠時間，但覺得做得麻麻

如果三大，係
Non 三大就睇運
Intern 位基本上有apply 就有

Intern咁缺人？我今日做完D記apt test希望有interview同offer

唔係話intern難入過grad job好多咩

你肯去大陸分部 intern 點都有

係咪好少人報Dtt one year full time intern?
追哂post都唔見有巴打提過
前幾日sd左cv 希望有apt test啦

巴打係Dtt做緊？好熟行情咁

我懷疑依種apt test passing mark 好低？ 因為我cut e做得好差但ey都有打俾我(雖然唔知個電話講咩 )

根本個app test就係鳩既 講到尾睇cv

我都做得好差，因為第一次做，亂做，我冇電話希望星期一D記同EY都打比我

係 不過指 Summer Intern 多 (冇乜必要都冇人想Defer)

Spring做peak season你肯做實有位既

我就係驚summer唔夠人爭先報spring

X2 我都係返spring intern算 希望拎個return offer 之後grad唔使煩

巴打邊間

Kp咋

我d記

D記岀offer唔知咩standard 我個組講得正正常常 不過好似成組都冇人有offer
本身想入pwc/ey intern多啲

你兩間都報intern? 我嗰個division 講明淨係請final year ,你year 幾？

我year2淨係報到d記

你學校比year2 defer咁正
如果我學校都比既話 我上年一定報

有冇巴絲有pwc spring intern offer

係呀，ey早1,2個月報，跟住早幾日見到D記有就報埋，報多個有多個機會
Year 2呀，想快d做intern，如果唔係到summer個cv咩都冇同埋都係諗住spring冇咁多人爭

巴打，介唔介意講下你做完test隔幾耐收到通知去interview？同埋可唔可去講下interview流程？即係中定英？gp係case，咁individual問咩問題咁？
唔該如果有interview想準備下

我一個星期收到interview invitation
Group discussion on case study , presentation on case, 1 on 1 manager interview about case

有audit

我個陣星期日交完test, 星期一就收interview
interview係30min gp discussion (中文) +15min present (英文)
individual係問番個case d野，所以基本上係冇得準備

咁individual係中文定英文
唔該巴打

唔該巴打

Individual 三文兩語都有

岩岩收到ey電話
一個譚仔口音嘅姐姐打俾我
佢話係二十分鐘individual interview + 1小時written test
有無巴打知流程會係點，可以點準備？
係咪得一round? 之後仲會唔會有group?

仲有點解ey會響鰂魚涌咁遠 唔係響灣仔架咩

今日去d記offer reception 既巴打如果收到風知道佢係咪得一輪offer reception 唔該講聲

求offer 去既巴打留意下多唔多人[black] [/black]

我係中文

同求同求 希望有下round

有無打過/email問hr?

約都未簽，D記audit咁西一定有人棄offer，斷估有下round

想知得翻二手offer 定未岀哂offer

其實你可以打去問

有無人打過

放心啦
D記出到下年都仲出緊

唔該巴打岩岩收到電話叫我去interview
想問多d野我知我煩膠，可唔可以舉個例講下individual問咩？同埋individual大概幾耐？佢寫個interview 3個鐘唔該巴打

gp discussion 30min, present 15min, individual大約10min左右

individual佢會問 頭先你discussion既時候有冇pt係你冇機會講，叫你講比佢聽，跟住佢會逐版問你d問題

有冇K收到offer?
幾時收？
幾時pi?

有無人去緊 Deloitte offer reception

巴打幫手收下風

逐版問問題即係點？可唔可以舉個例大概係點？sorry

幫忙收下風係咪派哂offer

係咪得3大有機 ？

佢個case有好多版

比d 自信同show 到少少business sense 就得

D記 reception 好無聊

目測幾多人

大概 110 到啦

但唔知幾多個好似我咁會reject offer

係佢金鐘個office搞

啱啱去完，派佐份offer letter，不過感覺應該幾多人會reject offer
Partner話今日仲in緊人

知唔知道請幾多個今年？

係咪全部都係audit?

係intern定grad job?

你地offer accept deadline係幾時

你邊台

睇完份contract 答你地

K記問題關低grade撚事咩 四間都係睇你跟咩job姐

應該全部都Audit
14.5k，年尾前accept

唔自爆啦 不過抽獎抽唔中

D記好似話around 300

pwc 我就知佢地請300,d記幾多就自己估下

d會少啲？咁係咪姐係而家只不過請左一半

話晒都唔知幾多年profit第一
Derek Lai又日日拎件事出黎打✈
佢講300都應該真係既
或者點都有二百五or above

不過據我所知佢一月會有batch人入去
唔知會唔會計埋入去

利申: 有friend係入面做緊

一月係咪指2018一月入職既graduate job?

D記，apt test都唔俾我呀

梗係講winter sem grad, 2017 一月去做果班

姐係上年grad個班？應該唔計掛

winter sem 係指2016年sem1後grad wo

講錯 想講係今年grad
計落而家有offer係手既有無15人

150人

岩岩收到d記email，滿心期待咁打開
原來叫我做問卷俾d advice 佢

屌我都係

I have not gone through the above assessment processes.

Yes

有冇d記advisory收到offer? pi左一段時間都未有回音

屌你老母d記，仲諗住有surprise

垃圾問卷 好想攞個offer尼reject

有無巴絲知qp training係咪都係搵出面d人教？即係kaplan果d

尼你老母

仲以為有offer

因為有frd發現d好似改左用kaplan教conversion course,唔知qp有無轉

好撚ON9
apt test都無你黎問我點睇?
問我填資料好唔好玩呀?

Deloitte 真係屌9你呀

依家做緊份accounting 工 17k x13
有人搵我1月去big 4做Corp tax 究竟去唔去馬好

想博梗係去 做過corp tax轉返mnc IA or account好好多

Hi各位好，想代朋友問下
如果有dtt,pwc同ey audit offer，佢應該點排好？？謝謝

pwc≥ey>dtt

如果pwc係sme audit (即係傳說中既ocean)就會變成
ey>dtt>>>>>>pwc(ocean)

利申: tax team

E audit 同p 邊有得比。。。

個人認為好可以下準則
1. 客既質素
2. Fee
3. Culture

1&2 一定係 P > E > D
3 就因人而異，個公司俾你咩感覺同個到既人傾計自己最清楚

間公司前景好，都要做適合自己同做得開心

利申：未grad

有無巴絲有相關消息？

我唔覺ey team c 同fs 有咩咁差
p 比個nepxxxx, eg你唔見得好好

你都講得岩 但P既Scale大所以佢FS同IG既人一定多過E既team C同FS

係無team既情況其實比較唔到，只可以General咁講

有多過一個offer 係手好多野都有得傾ge

我又無諗過 巴打試過？

其實dtt岀問卷係咪代表已完

有人係咁講

但係又話offer reception只係得百幾人 唔該應該請二百幾至三百

當完左算啦，無止境咁等都唔係辦法
即使佢候補都唔一定要搵落選既applicant，可能再in過d佢覺得岩既人呢

屌dtt老尾，琴日收到問卷已經屌曬嘴，今日再send多次黎想點

但係人數相差咁遠既 百幾同二百幾

一個 manager 同一個 hr 一日 in 3 round s
每組入面最少兩個係 RP 同做個internship....
每組out 最少兩個

有冇 Deloitte IT Audit 既朋友

咩係RP

related parties 最 common 應該係 d 客既仔女

姐係收到問卷 = rejection letter / no offer ?

想問你係非3大定3大

係咪派哂offer所以寄問卷俾所有人？

睇名

有無dtt it audit group

你開?

咁我都幾好彩

巴打應該點傾呢？

自己同自己傾

我都幾肯定你係邊個

我有offer都收到份問卷，所以仲有機會

有無人知幾時dtt audit 第2batch

點解仲有咁多人想入Big 4
利申 E記垃圾assurance team 好想resign

team 幾巴打

咩事呀巴打？
E記條條team都好辛苦？

team A

Assurance 黎講 A>=D>B>>>>C 以wok程度黎計
A有人係可以peak足一年

幾時可以知道被人分去咩team

想走純粹覺得唔中意做 有時好彩8點幾放工 翻到屋企第一樣野唔係換杉 係打開電腦on skype 食個飯之後繼續做

training完先知架通常 都可以睇咩partner in你 但個覺得未係咁準

聽講team C有少部分人都好wok 係咪真

係但真係好撚少 有個batchmate係team C
peak season 都keep住六七點放 slack season既話六點差唔多全team走曬

[quote]依家做緊份accounting 工 17k x13
有人搵我1月去big 4做Corp tax 究竟去唔去馬好 [/quote]

做咗幾耐份工？

別激動

你都係9 月先知？

大約幾時training呀

當年training完最後一日就會話你知

有幾個batch喎 唔同時間 9月10月11月都有 exact date我唔記得啦 三個batch 睇你邊個

唔該哂你

你有offer?! 有無印象係邊層partner in

有呀，17

hi巴打,我之前都係17樓 in

巴打幾時in

我21/11

你幾時收到offer架

上年16樓intern here non fs係咪都wok過fs架啦 又無得揀

正常有offer係咪都係一個星期到就知有無

17/F 一係C 一係D
16/F個個就自求多福

我16樓尋晚3點走今朝10點番 你地加油

藍色西裝

23/11, 25/11 收offer

其實18年1月grad係咪應該下年先報

屌 我16樓in
仲未收到

有無37樓in 未有offer

叫咩名？ 我上星期in 今星期比左offer

女partner? forgot name
姐係琴日收到offer?

打去問下囉

你係offer reception後收到offer?

電話

因為offer reception係星期一，想知你係星期一之後先收到？

有無來電顯示？

人地16/17樓唔係講緊E記咩

我都𢲷哂頭，E記都未offer reception

巴打你認錯人

Ey audit 已知team C 女partner 11月3 in，到而家offer又無reject又無係咩意思？ 重有無機

同求telegram group

EY 有reject letter嘛，仲有機既
但係又知自己咩team既？

有冇做緊EY 巴打講下4個 TEAM係點分？跟行業定firm size

partner咩名?

37樓in 未有聲氣

有第二batch?

dtt?

A = 乜都有 但好多small b 多數好少fee
狗都唔屌
B = 大陸job 經常翻大陸 peak&slack算分明
C = MNC 高fee 輕輕鬆鬆又一年
D = local野+PRC 同A差唔多(唔肯定)

果陣個partner同我講係分grp唔分team嘅

今日in完dtt intern成組都麻麻好想係dtt做呀求offer
今日都見到好多pi同in fas

巴打in咩function?

In fas
原來仲in 緊

fas 出佐pi ?

係啊DTT...段估唔會得12/12果一批offer掛...

兩星期前
16fg

往年係咪都係得一批 ？ 記得partner名？

G-Dragon巴，你收offer係電話定email?

唔知往年點喎..因為我聽其他人既partner話係聖誕果陣出offer,所以我諗仲有掛..
不過都打定輸數

我個partner 係johnny

有無group in完bdo?
有回音未

開咁高
我係大公司做accounting department 得11k+ bonus(無講明幾多)
大公司真係好撚cheap

同求 accept完冇消息

已reject final interview

但係佢地幾時in先

巴打點知？ Fb grp冇講woh

我係一間成日要買樓嘅 statutory body 度做
通常呢d機構出手都高
之前做過big 4 intern 有人搵我返去
但未決定好去邊做好
依家呢度d人同人工都幾好 放工都幾準時

有得揀真係唔好揀big4...

如果唔係fresh grad ge,情願返份準時放工嘅，攞d時間去學下其他野增值或者搞下副業好過

佢會reject咩
唔係話無通知就當reject咩

但係我係FG
唔知應唔應留係呢間野度 定係去big 4好

係人都知big4 辛苦但之後出路好d/人工高d（捱到既話），睇你地自己想點lor

但係果邊係Corp tax 都驚出路窄

可唔可以比你地telegtam id 我？ 我試下開group

有個係11月頭

我reject左唔去

1 月應該會出

哦屌

係岀一batch好多人？

想問有冇人收到dtt spring intern(audit/tax) offer?
介唔介意講下幾時in？隔幾耐收到offer？出offer係電話定email？大概幾點？
我等緊offer驚我miss左

巴打搵緊grad job定intern

grad job 仲未有offer

認真 唔洗擔心
都話有三間出到下年都仲出緊

有無巴打知ey幾時有email講簽約

星期五in, 星期一出offer, email

岩岩收ey audit offer, 11月3 partner in

封offer email講話12月尾通知，1月offer reception

有無 experience hired 既巴打收到 offer
日日係度等電話 完全無心機做野

大概幾點收到？我一直等，冇心機做野

六點零

1月中簽

岩岩收到通知，而家揀時間

Ey audit 星期三 partner in 啱啱收到offer

唔該巴打
唉又一日，2日啦，仲未有通知我想做intern呀

等兩日就要話仲未有通知 依家d細路

樓上話dtt出intern offer出得好快手，我做完apt test隔一日就叫我interview

ey audit 10月gp in
今日有gpmate 收到partner in
快點call 我

我都想做廉價女

點解EY send左兩個同樣內容嘅offer reception invitation email？但由兩個EY嘅email send來

有冇巴打都係呢個情況

我都想做廉價奴工dtt快d請我做intern

巴打sd完cv 第幾日收到apt test？

好似2,3日，好快就收到

巴打，jasonwong16

我果group都有wor 10月

D記 已有 1 week after Partner In

巴打10月gp in 過左咁耐冇收過rejection letter？

冇 好撚神奇

拎到pwc offer既巴打可以入呢個group!

小弟accept左ey audit offer
有冇ey gp可以入呀

你開？

EY小鮮肉相認

ey

Link在此，EY既朋友可以入一入黎

個group講唔到野既
btw lihkg係咪仲未有pm

講唔到野既

D記 user center既status 無offer既係吾係寫住interviewing 定 delete or enter talented pool

有無叫你 1月前 on board
我等左兩個 week, 睇黎疊埋心水放棄算

同埋咩 team

大家in邊個partner

interviewing
enter talented pool 係好? enter talented pool = waiting list ?

有無巴打最近收到offer/好耐之前in最近收到
講講in左邊個partner
等左勁耐都無reply

唔知係咪 姐係interviewing被reject咁解？

巴打識唔識搞搞佢？

之前開錯channel
麻煩大家入多次

終於得喇，麻煩你了

各位如果有多過一間big4 offer通常會點？
Accepte晒先？offer reception 簽埋約先
然後幾時會reject offer?

利申: 有pwc & ey audit offer

巴打會直接reject ey?

四大皆空
幾時有得再報

未收reject letter仲有機既

同埋 其實可唔可以簽約再reject
有PKD

唔會違約？

佢又唔會告你嘅 最多blacklist你

收左

除左ey仲有邊間出左reject letter

究竟pi會衰咩
覺得對答正常
收左reject letter

邊間reject

EY

佢有一句
Please rest assured that your future applications will receive thorough review
咁係咪都仲有機收二手offer

其實EY reject咁多人，到時佢會唔會請唔夠人，大把人都諗住reject佢offer

same
所以先問
四大皆空
幾時有得再報

報exp hire 果d
要人會照in照請

Fresh grad 等六月pk ey個輪好過
記住用另一個 email 開新AC

一係再等下年 program 開

kp , ey 唔係睇id number?

exp hire係咪acct major先有得玩
讀engine有無機6月博到入去p or d

exp hire唔是要做緊咩
我17grad

收到 6月好既
下年program開會係2018先返工
thanks

好似過幾個月會有個Batch for recruiting Engineering Student, 但好似得 KP 同 EY, 其他既話留意 Associate 既 Exp Hire post fg 都有機

唔係，同hr 講明隨時開工佢會搵時間比你入
有fd試過由未grad 到下年9月前後報10次都有
收offer果陣叫佢下星期即番工

K同E都好呀
呢batch係only同番engine仔爭？

想問下有邊間出左reject letter?

partner 真係好撚圓滑
in 過p記,d記partner,都表示得好friendly好nice咁，又會關心下你完sem咩，又會問佢對做佢條team有無興趣

最後無offer

想問下收到e記reject letter嘅通常都係pi完幾耐之後
[black] [/black]

唔係點哄你入黎

今日上dtt仲見到有人mgr in
唔知係experience hire 定 fg

啱啱mg int fg digital
頂，1對1全廣東話

信partner 你就輸了
商業社會有禮貌同好人係兩個慨念

有快有慢
快則IN完個個星期
慢則一個月

唉屌假希望

邊間😨

有無d記 it audit 一齊傾下計

有冇人miss佐EY電話
打返去係總機 等佐兩星期都未打返黎...

有冇人知去唔到p記 offer celebration有冇咩影響

Audit入唔入得

應該冇影響 我諗只係個social event
佢都話spots are limited
佢都唔expect所有人去

大家都係同事

有冇人收到p記consulting offer架？

好似講唔到野？
利申 初體驗

我試過 我星期五miss左，之後我打去佢俾我個email 入面個hr嘅電話留左個口信，之後hr星期一就打反黎

點解講唔到野？
得我一個係group入面

岩先dtt 問我有冇興趣aia, 我想問下咁正常做audit好定aia好？
出路邊個會好啲？
同埋aiafsi呢條team係點？會唔會好似audit咁chur
Thx

大家知唔知D記tax 出左offer未?

求dtt出spring intern offer比我

IT Consulting, Forensic 同 Cyber Security 大家會點揀？

仲未有？

邊間

dtt pwc ey

你讀咩科

毒撚科加finance

pwc吧

點解嘅

其他果兩個你對IT認識有幾大？ 加上pwc最強既

基本上我係一個IT狗

咁你都真係可以考慮下其他
興趣行先

Forensic會唔會好悶同難出返去

終於收到ey audit offer
最後一間得左

收到EY too
總算四間得一間冇offer

想問下各位dtt 同ey audit 簡邊個好?
我知你地應該會答 當然係ey
但我好掙扎，我唔係8大，ey 階級觀念高，culture方面啲人又比較aggressive，自信心低又條件唔好既我，驚會融入唔到公司；
相反dtt culture friendly，最講teamwork尼點亦好岩我，老實講覺得dtt岩我啲同會做得開心啲，
但兩間公司比，綜合條件大家都會簡ey
我係咪應該現實啲，簡ey而唔簡culture適合啲既dtt? 求各位巴絲解答

Ey for sure 唔覺有階級觀念

我聽而家做緊既senior講，ey既人偏aggressive，用u既角度就等於典型BBA，比較鋒利，如果係我既case就聽到你唔係8大實睇你唔起，仲有試過排人 請問係咪真？

唔係8大應該係oversea啦，海歸被人奶到雪雪聲啦，點會睇唔起

尼位巴打錯啦 我真係非8大local黎，有ey 同dtt offer 我都嚇左跳 我知自己係邊緣人士入黎既，所以有啲擔心，雖然話做野係做野，唔係玩，但融入唔到或者做得唔開心都好係野 所以想請教各位，好驚簡錯

好奇問下，係恒管?
其實人夾人睇運啫
排人就邊間公司都有
不過講開又講，E記好似真係對staff好d
pi見d記partner間房勁細間無窗又無裝修，e記partner間房大好多而且裝得幾靚，仲有海景

Partner而家係無自己房
轉左行open office hotel booking system

我聽到既係EY先係好culture 同friendly 喎，係咪有人唔抵得你，然後點你呀

非8大local年年都得幾個入
所以係邊間就唔講啦 希望巴打明白
e記福利又真係最好!
好奇一問audit行內就pked
但行外人又好似維持公司排名pdek
請問有無巴絲知道多啲?

應該唔會咁冼人掛?
請問可否講多啲有關兩間公司既野? 萬分感謝!

想問你地幾時pi架？？

其實big4 staff package 全部差唔多啦，對打工仔黎講最重要係個culture啫
行外人排名pdek咪即係佢地past year 個revenue

雖然差唔多，都有少少差別既，
e最好，例如qp有allowance咁
k因為近年有啲危機所以會無咁好
但都係big4差別都唔會大得去邊既
你講得岩 culture好緊要
我都係擔心尼樣先唔知簡e定d

EY啱啱收到offer係今個禮拜pi ？

係，我pi果陣見到個reception list都有十幾二十個

E guarantee 13th month payment (also P)
但係得E 有full reimbursement of exam fee (after deducting all CEF balance)

同埋，用pdek 做排名就真係太天真

係可能唔比offer我奴工都冇得做

以為星期五出offer 唉我星期二in

今個星期一pi

佢group interview無講大約幾時出offer? 我in果陣有講 不過係10月尾嘅事
利申：有offer

好似話2星期內，但spring 1月3都開始，今日都未有，之後又聖誕
巴打你in完隔幾多日有offer？

E記撚留名
認真個culture真係唔錯嘅

我過左差唔多成個月先有… 十月尾in 佢話十一月中左右就有結果
點知十一月尾先派offer...
但我有friend遲我兩個禮拜in都係同我咁上下時間收offer
唔收你好似都會send email同你講番

巴打 我都係非八大local 做過dtt intern 下年會入返去
我自己就覺得dtt嘅culture係幾好 幾friendly 至於你話ey有種階級觀念 會睇u名...um...我都有聽過類似嘅野 不過唔知真定假 但dtt就真係唔會有依種觀念 只要你個人正正常常就會融入到

我覺得講culture有d無謂
唔係話唔重要 但係問心個句
到頭來都要睇返條team同身邊d同事
同埋啱唔啱你自己
有人會覺得D好 都有人覺得E好
客觀d嘅睇client-based反而仲好

有冇巴絲知EYAcademy有咩用收到offer accept左唔知有咩用

cv多個item
唔知會唔會好似pwc leap 咁包埋intern

想問近排仲有無人收到Ey offer?

dtt 又send 問卷

Diu,我仲以為聖誕真係有offer

係囉send夠未

Dtt 15/11 pi no reply 是否皮已收？

D HR 係咪on9，冇offer仲想人地幫你做問卷？

屌你老母問卷都要reminder

咪臭係

想知pm or 留telegram
E記留名

我覺得似

理佢個班仲on9

即係可能一次過派唔收我都有email？我又冇收到任何email但之後紅日，佢會咁趕出完offer即返
btw唔該巴打

我有friend無offer但有email同你講(仲早過派offer，我果陣都以為收得皮)
希望在明天，希望係tax department見到你

我都想係tax department見到你可能派audit比我呢，又可能冇offer希望呢幾日收到offer啦

巴打你個 group講唔到野

未聽人講有

你地係 intern定fg? in左 intern覺得幾大機會，點知成個星期都無reply

有無十幾號in既有offer

人就二邊差唔多
但講job就

fg
大家入來介紹下啦

都話你個group講唔到野 係咪有野set錯

我都係15/11 in無offer
但好似11/12 offer reception 果堆有人遲過我地都有offer

重開
sor, 第一次用telegram
dtt it audit / audit come

但我黎緊會去dtt做intern相比之下就唔知eya有咩用

Push

12月頭in no offer

accept 左先諗

有無巴打知道waiting list機會大唔大?

年年都大把人reject offer la

有無20個位

200個都唔止

Cadet 留名
身邊幾個cadet fd都收返offer

想知pm or 留telegram
E記留名[/quote

而家有15個人

有返fast track application for intern and graduate program

fast track姐係skip apt test?

但我應該唔玩佢個CS Challenge, 咁其實個program仲有冇用

又唔好咁誇
最多人reject係d同k啫，e會少d既

我會reject E但冇reject K

拎到pwc offer既巴打可以入呢個group傾下計！

想問下正常係咪會有 reject letter? in果陣好有信心 但你等左一個幾星期都無回音好撚 sad, 好想佢快 d reject我唔再等

P,D無俾offer我，我都無收reject letter，你當自己waitlist

聽日deloitte group assessment 當之後有PI 過埋 會幾時出offer 簽約？

巴打係in fresh grad?

yes

我都想知 我in EY spring intern 係咪會有reject letter

有無巴絲打收到dtt tax offer?

P冇waitlist,HR話如果同組有，你冇，就等於fail
其他3間就有waitlist

有無人收到dtt tax offer?

4間邊間做完intern會大機會有return offer

Pwc好似好少return offer?
Dtt kpmg ey就成日聽fd講話有return offer

tax?

巴打幾時gp in 同pi?

有無人收到kp offer

fast track 11月尾有收到

今年pwc多左 好似話workload比以前既intern大左好多 為左慰勞佢地return offer手鬆左

今年都係極少return offer

不嬲都少

仲要做完FS IG intern 可以送你去 E.G. Ocean 做 asso.

多極都係少

睇u...
3大基本點都有，除左你intern時 凡眾憎
Non 3大就...

想問如果ey faas interview有無特別野要準備？？定係都好似audit咁一樣？

想問下big4 summer intern幾時開始有得報? 利申:唔係local

同埋想問下可唔可以同一時間報多過一個department 例如audit加advisory咁

有無人問過DTT 短期內仲會唔會有大批offer派出街?

Pwc如果被派入eg係咪去dtt好過

邊有咁快知

不過想保險啲咪hold 住先囉

聽講上年派到8月都仲有

收到Deloitte Business risk advisory offer

想問下，Deloitte business risk advisory vs EY audit
應該揀邊個好? 用錢途同工作量作比較既話

前面
Risk advisory 味就係 advisory forensics 個堆
Advisory 比audit 快2年升 ger

剛剛in完Accenture, 舊年in EY 都係first in 後收皮

唔好插我 升ger係咩意思？
兩者人工同工作量係點？唔該曬

升ger姐係 有錢到可以去Germany

Manger grade
Advisory 條 path 係少過 audit 兩個 grade
人工高audit 少少
工作量少過 audit 但 chur

考牌方面呢？同audit 有無分別

巴打報咩stream?咩stage?
就快skill interview 唔知內容係咩

有無巴打有e offer收到email confirm時間簽約

仲未

巴打都係audit

無

點解仲有apt test出既？

係

有冇巴絲知deloitte audit T1咩環境

confirm 左18號簽

有無10號巴打

不過我唔記得左幾點
佢係咪會再sd email 黎講地點

有冇人做過dtt intern
想問多唔多野做 而家入去撞正peak season 屌

10號

10

BDO transaction service 同 big4 audit
應該揀邊個好

知唔知kp既IT service intern同dtt aia it intern出左未

有冇消息DTT 12/12後出嘅Offer幾時可以上去簽Contract?

幾時收到offer?

T1算係最唔chur
正係計T123

12月尾 + 聖誕之前.

出audit既offer? Second batch已出？

good

non-audit 呀

有無人可以解答到我呢個問題

Second tier同big4,
係人都識揀啦

個朵差太遠
即使你係鐘意advisory都唔好揀bdo

BDO advisory好差？

有冇人知p記conversion係part time定full time讀?

好唔好重要咩？你到時搵工 人地唔會知咩係BDO ,只知big 4, prefer big 4 candidate ，個名差太遠，無人諗second tier 既offer 同big 4 offer 邊個好，答案一早呼之欲出。當然你有你選擇， 但big 4 > second tier 永遠係事實

巴打係收到audit offer?
幾時pi?

原來答左 我先食一打

有無人有k offer? 會唔會去咩welcome party

audit: kpmg vs dtt 大家又會點簡

有冇人知p記audit點分team？隨機定點？

D

Kp training 好咁多....考到個牌即走啦

上sem In左ped
P即日無offer e無partner in
但d partner in左 十一月而家都無聲氣
已經認命

重有邊間second tier未close application

K cp1

Pwc offer reception 好多靚女

K audit除咗cp1之外，就真係唔好入啦。。fs依家咁嘅環境都要認真考慮下

有邊間second tier close左？除左RSM

不是屬於你的

上edpk 睇下k 記野

Bdo 開返

big4 d女係比M/SM 食，除非你屋企好有錢
你努力d,上到去先有得食

黎緊返intern,有咩要留意

有冇巴打做kpmg risk advisory個邊，好唔好pay

請問今年big 4 winter batch 入職點幾多？

DTT有offer既人等左幾耐？

點解剩係cp1先考慮既？
另外即係其他cp都好差？

你唔介意隨時比勸退同一年後拎最城至低價咪去

CP1

CP4 都好

純粹係因為上面巴打咁講 cp1 cp4冇咁易比人炒？

請問有無人收到12月頭之後收到DTT AUDIT OFFER?

想知佢仲會唔會派,唔想比假希望自己

我11月dtt part in . 都未有result. Ey11月group in 琴日part in左 ，我諗佢應該仲part in 緊

想問下 consulting 同 advisory 嘅分別係乜野
定係冇分別 係名嚟

呢排dtt part in 仲見到前一gp人 啱啱做完gp in 另外見到個都係等part in既 係11做月gp in 我12月做完
結論:有撚排等

dtt由gp in 到 m in到pi 到offer 一星期內

你報咩 pos 呀

除左Deloitte既consulting
其他應該都係做AML, Internal Audit, Compliance
好多伏位 要小心 好難先有好project跟

有咩伏位

我講果3樣都伏 得IA稍為有野學

AML compliance都伏？！ 唔係好好景咩

依家仲有冇邊間請人 想試下
做local firm做到好唔開心

你唔係以為自己係查洗黑錢果個下話
你係堆廢紙入面搵野咋

做咩睇唔開，自虐入逼科

利申：E字頭做緊柯跌，搵緊工

想問p記accept完offer之後有咩做 好似乜通知都冇

HR會通知 真係唔急

有邊間係part time讀
點分full time定part time
一星期五日 每日8半至五點 咁上下
你覺得係邊種

D記 Consulting

想問下dtt audit幾時會知入咩team?

有e記advisory offer

dtt reject letter已收

星期五晚收到?
係咪都係用同一個email 黎send?

等左幾耐先應你?

係同一個email,一個月左右

audit 定咩?

same here

巴打係去到partner in? 幾時in ?

partner in ar

巴打 Tax定audit??

有冇e advisory group

男定女partner?
問左你咩 中定英？

你開telegram group?

唔識開

有冇人收到elite apt test

咩business line ge advisory?

岩岩收dtt reject letter
audit

Received dtt reject letter too just now
Dklm reject就reject啦
乜鳩野retain your application

咩鐘數 痴線架

有waiting可能下年8月叫你開工

Group in後無partner in都收到
算唔算waiting

無offer又無reject letter

我都係...成日諗係咪個email壞左

係好事
表示你仲係 waiting list

德勤肥佬黎

聽講返工 user name 用老細個名會帶來好運

Btw 你預佢地七八月會打黎 call 人再in
事關當年班 batch mate 有三四個都係咁

pi 完冇收reject letter 都會in 多次？

想問下kp partner in 完大約幾時會出result

D仔k仔有時無

巴打 無既意思姐點

七八月打黎再in係講緊waiting list定收左reject letter?

會話依家有位
問你會否再考慮個個position
有時第二個 team 再要你會再有 partner/ mgt in
但有 fd 子試過六月先收 reject letter

Dtt consulting 一般 PI 完要等幾耐先知有無offer ?

Thank you so much for giving us the opportunity to consider you for the FY17 CR Program - Hong Kong - Assurance (Ocean) position at PwC. We appreciate the time and effort you invested in submitting your application. We have finalised our decision on your application and regret to advise that your application has been unsuccessful.

其實ocean team姐係做咩

唔係話轉左八大行星咩

最後d job分唔到果d咪ocean
好似翻觀塘

無grp in連reject letter都無

我都係

有冇人今日收到RSM offer?

D仔 audit offer VS K仔 audit offer

有冇人知會唔會second round? 再報多次個隻？定家陣都係得experienced hire
定會call 返冇group in 堆人

乜都冇

想問下如果我fail左big4今輪interview
下次係咪等一月個輪先再apply?

D仔啦

好似聽日出email

內部消息？

有fd打左去問

K仔冇咁wok....K for sure

有無巴絲聽到過dtt tax team出offer?

今日收到EY intern offer 不固其實我係想揾grad job 想問下易唔易有return offer?

不過

有冇巴打in second tier (eg CH, PKF)

你係幾時報ey intern?

ey intern唔係啱啱開姐咩?咁快有offer 利申:未報

你year 3?

係呀

我Dtt audit intern 連續番左九日0830-2300 wok撚到

下⋯真定假⋯巴打t幾 點解我返client office 可以0930-1930就走得既 係咪senior對我太好

勿相認

其實真係睇你上面嗰個
利申： non audit, 我個intern日日準時五半offline

十二月頭，非audit/ tax

我果team 好細，係advisory, 我淨係in 左一次manger 就有offer, 我諗我個position 可能有啲特別 因爲我完全無經歷過partner in , ac 果啲野

自推

Tas vbm?

有冇巴打已經收到Kp offer?

12月收到

太細啦唔講
到底有無人知Ey 易唔易有return offer ?

上兩個星期見完manager, 想知大概幾耐會有partner in通知, or fail左manager in會唔會有reject letter?

巴打做完ap test幾耐先有得in?